新手流行鼓

請求高手解答流行鼓考試Rockschool 定 pop &rock 好，聽過有人兩年內就可考到8級，係咪少數？

我考rockschool, 兩年內由0學到8級太趕了，我自己grade3去grade8用左年幾時間

上左半年堂阿sir都未同我講過考級嘅野
唔知自己去到咩level

二世祖有錢有地方有Gear
有心日日練無話唔得既

利申：打鼓老師
我自己係考rockschool 但係而家教學生都多數教rock and pop~~~都through哂0-8級咁制～

首先你話rockschool 定rock and pop難啲 係歌黎講我覺得rock and pop難啲 啲歌係改編自啲經典或者epic既歐美band/artist。

rockschool 唔係唔難但係我覺得黎黎去去都係嗰啲野～因爲佢啲考試歌係rockschool自己寫既 咁其實因爲編歌都係同一條友掛

但係rockschool就幾多基本功/技巧 既補充 多好多part要考 但係rock and pop既流程就只係打三首歌 再打多條track就算。

我教學生既話教rock and pop既話就可以順便幫佢地增加下音樂造詣多d 正如以上所講 知多幾隊出名既band都好呀嘛 gun and rose foo fighter之類嗰啲歌有係rock and pop出現～

咁都算好快 grade 8 係咪好多技巧?難唔難

咁平時上堂會學啲技巧定係流行曲

即係rockschool 除咗考試歌曲仲有其他嘢考?請問下認受性嚟講邊種高啲呢

Rockschool 會好似考中文咁 閱讀 聆聽 說話 既其他part
Rock and pop 係遲出過rockschool 實有人話rock and pop廢d
不過..我有係栢斯教 因為柏斯係代理rock and pop
我考rockschool既拆帳係少啲

所以都係睇你考完想做咩

考嘅話都想將來可以教下 8級係咪已經可以教

無錯 聽聞有d五級都教緊

我想問教鼓一唔一定要好多資歷？
諗住將來搵唔到工就去教鼓...但我咩比賽都無玩過
同埋收入可觀嗎？

都係講供求既姐
如果有琴行係唔夠人（的確幾唔夠） 幾參差可能都會請
至於私教你有門路收生都唔太問題
我唔係鼓勵你去未考八級走去教 不過你有心做教學既話都可以邊學邊做～ 教人係一個令自己變勁既方法～

不過講真 唔係私教既話係揾唔到錢的 另外我都覺得教打鼓唔算市道好 一樣會受社運/疫症嗰啲影響～

Rock and pop洗唔洗閱讀
諗住考rock school但要即席睇譜打收左皮

唔使呀
不過係冇即興閱讀呢樣野 雖然佢係叫quick study piece 其實要做一啲rockschool以外既sight read練習 你有練過 唔係真係咩都未識就上

我自己經驗就覺得兩年考八級有啲chur，我自己就考完五級試下再考八級嘅。你一考級就會不停練佢啲歌練佢啲嘢，可能搞到你啲基本功廢咗反而仲衰。不過最後都係睇你天份如何。

巴打可唔可以講解下rockschool除咗考試歌同埋呢個即興之外 仲有乜嘢要考

咁想問下由零至五級大約要花幾多時間

有part考tech既 會考sticking 同埋一啲style study
有part quick study peice 即場比groove你打
有part groove同節奏 recall 聽完打
最後有part係問答 範圍都幾闊 問你點tune鼓 問你d 音符係知識都有
呢度100分佔左40分

是撚但打咪得

咁都要考幾多野 巴打教嘅學生合格率點樣

100% 因為本身如果自己想考既先會報
好多時發現係d小朋友好抗拒考試 唔練/唔聽 就會低分
Btw有考試技巧就應該唔會唔合格 唔會唔合格

rock n pop啲歌真係會比較有心機去練
幾年前唔知4定5級有muse既歌打

Rockschool黎黎去去嗰啲野 同埋唔太好聽

如果已經係成人先去考 一齊考嘅全部都係小朋友會唔會比佢哋笑